★高鐵項目一直存在「中港矛盾」內地員工獲「優待」

據了解，高鐵項目一直存在「中港矛盾」，港鐵的本地及內地員工偶爾發生衝突，有本地員工不滿內地人員獲「優待」，指西九總站內劃設了休息室專供他們吸煙。近日站內的內地口岸區已交由內地人員把守，保安十分森嚴，港鐵員工亦不能隨便進出，「成個站氣氛變得好神秘，一地兩檢就係咁！」

有港鐵工會人士憂慮愈來愈多內地人「入侵」港鐵，不但因文化差異容易引起衝突，亦恐他們搶去本地人的飯碗及晉升機會。港鐵承認過去數年有輸入內地工程師來港參與高鐵工作，但未有透露實際人數。

消息指港鐵近年進軍內地地鐵業務，聘用及培訓了大量鐵路人員，早於數年前高鐵項目籌劃階段，港鐵已開始從深圳地鐵的隊伍中「揀卒」，安排他們來港工作；有部分內地員工則從城際客運的團隊，抽調到高鐵項目，部分人至今已居港滿七年，取得身份證成為真正的香港人。而因應高鐵香港段於本月廿三日通車，港鐵亦調派了部分在深圳地鐵工作的管理人員返港，確保啟用初期運作暢順。

據了解，高鐵項目一直存在「中港矛盾」，港鐵的本地及內地員工偶爾發生衝突，有本地員工不滿內地人員獲「優待」，指西九總站內劃設了休息室專供他們吸煙。近日站內的內地口岸區已交由內地人員把守，保安十分森嚴，港鐵員工亦不能隨便進出，「成個站氣氛變得好神秘，一地兩檢就係咁！」

港鐵發言人表示，因應高鐵的實際需要，港鐵於二○一二年起透過《輸入內地人才計劃》引進少數專業工程師，參與協調跨境路段的建造及營運規劃工作。有部分經該計劃輸入的內地人員已完成工作並返回內地，目前仍有個別人員於該計劃下，繼續參與高鐵試營運及營運初期與內地政府或鐵路機構等的協調工作。

好丫
同胞有工返升職應該替佢開心先係呀
當初又係你地話高鐵百利無害

殖民地係咁

開始後悔了嗎

更後悔既事會隨之而來

正解，引狼入室，越行越入

咩呀 殺到埋身先知驚呀 仲要係搶飯碗先識嘈屌你老母死港豬

抵撚死

殖民主係高級啲

留名等睇食煙食到火燭

講到尾港豬唔夠強國蝗競爭，

完。

第時分分鐘普通office都係咁

有冇獨立抽風先...

事實黎

回歸左冇樣好

香港人不出來反抗，就注定要死

專比食煙
又有地方唔比入咁神秘
真係「高鐵員工」?
定對港決策室

抵死